『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

如你的紅色封面英國護照為2003年或之前簽發，必須以首次申請英國護照方式申請。(First British passport 首次申請護照)

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好き) 製成既BNO續期資訊網站

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員

)

舊Post:
『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號 $ 約30-50，睇你份野既重量而定
上網ec-ship印form 用e-express , 200g 都係23-28蚊 快過空郵掛號 同Speedpost 差唔多時間 可能慢一兩
日
speedpost $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

Place of birth 一覽

改返左做岩既版本

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之mergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

開post template:

未訓醒#4 同 #5 分開左

同埋加左個世界各地PASSPORT 申請價錢對比

Lm

袁木

係咪冇打*嘅(父母資料)唔填都冇問題？

睇完doc好似都唔見有講

都係個句....盡填吧

如果有問題HMPO會搵返你架啦

地址係咪寫declaration form上面嗰個就得，唔洗寫抬頭或者寫明申請BNO之類？

唔洗

千零蚊做1,2日都有，唔係籍口
就算最後生有BNO既人都過20歲啦

星期日夜晚轉左dispatched,但到今日都未收到sms/email

已寄

要等
或者試下拎個reference number上DHL睇下寄左未

reference number要問hmpo拎?

Check dispatch個頁既application number

lm

張相硬卡個頁甩左出黎不過仲完整係度應該揀damaged定係not damaged?
如果揀damaged佢出adult damaged passport replacement
定係應該照no做新申請?

小鳳姐

睇返上一個POST

HMPO做野真係好那西

HMPO出passport出到好似仆街芒鳩入面啲野生精靈咁
隨機出閃光版（BC）俾人

錯體bc

對唔住 想問問題
我寄左野去英國 之後前幾日收到個email
叫我副簽 因為一開始無寄到副簽 睇下得唔得
問題就黎 我搵唔到人副簽
好盡咁搵到個中學老師 但佢bno唔見左好多年
填資料果度就咁留空佢passport應該都得？

同埋佢叫我影印一入文件再寫番資料
寫錯左 就咁刪左佢
定係要係留面寫番解釋番？

dhl果到搵唔到個no.

但佢機率高好多

咁佢係整好左未交到DHL手
過1 2日再check

你咁樣同就咁揾個街外人簽冇乜分別
有可能會比人彈返轉頭簽過
不過你如果真係揾唔到簽都要照寄架啦

下面條問題唔係好明

唔見左BNO姐係佢連本BNO個NO.係咩都唔記得?

應該就係 我都煩緊搵唔到人副簽

佢email左份野要我填
我填錯左野 刪走左
洗唔洗解釋番點解刪走左

因為我上網搵 次選副簽都有寫話有過bno 做緊專業人士既人都可以簽

如果拎火車頭但有英國working visa做唔做到countersign?
定係我搵過個BNO friend算

國籍親疏有別
火車頭就係火車頭，有咩喺入面都係不受歡迎人士

遲下脫歐英國話會轉番用藍色皮passport
咁本bno未過期洗唔洗換

介唔介意分享下details 睇下咩情況佢一定要副簽？

我果張bb相黎 可能個樣認唔到
我就算寄左特衰正本同出世紙正本都要我副簽

佢地話自然淘汰
三月開始先全部轉用冇EU簿皮（共享BNO榮耀）
之後冇晒先會轉藍色

照填h特衰本passport no都得
我都係咁

個個officer handle唔同...有D比你偷雞過有D唔得

不過而家真係開到口叫你比就未必咁易過到骨

又幾有道理 咁空左佢定寫特衰？

甩咗出黎就緊係damaged passport

搵另一個副簽就最穩陣

搵唔到

其實用特區好過啦
又平又多免簽
其實我黎留名，希望bno平權，廁所板比日本取消免簽

收到DHL SMS,20號收件

今日5點幾收到第1個SMS
第2個大約會幾時收到

1號寄，17號收到
一本續，一本adult new, 超靚

諗緊今個星期寄唔寄好，定過埋12月先

咁快就新 post

寄左先

晚晚周嘛

星期一寄咗speedpost,唔知幾時有消息

應該好快過去

今日晏晝寄咗，見佢10:00截郵仲諗住要等聽日，點知收工已經飛咗

咁寄咗先算，反正用speedpost都唔怕寄失

諗住唔理佢個countersign，寄到過去會點

當年跟住明日香巴打續BNO
話咁快過咗5年

留名

用bno歐遊半年
大部分地方見到本嘢有申根印都好奇怪，問返我轉頭要點做

愛爾蘭、德國同英國大機場完全清楚係咩嚟，問嘅野亦明顯比我嘅特區fd少好多，反而係我R返個IO吹多幾句

估唔到挪威連細port都知咩係bno, 北歐IO果然高質好多

而西班牙係堅拒蓋印

直布羅陀見少人排non-EU，亦都比IO話唔理你咩type嘅英國籍，都當你英國人，叫我下次排eu隊

最勁係Manchester T3入英國，排all passport，比landing card個IO彈返轉頭，講埋我係BNO，佢戴老花眼鏡睇咗半分鐘observation同封面，都堅持話唔洗印，就咁入境就ok

嘩巴打直布羅陀都去埋 勁呀

想幫巴打含了

意大利都話唔吸比我

特登坐飛機入

有冇人好鍾意呢種感覺，比啲支那狗見到你背面passport係紅色，以為係同胞想搭爹個陣 ，跟住一下反手比佢望到唔係支那護照 ，呢種感覺真係好正

其實bno o係香港有冇實際用途?

無。

其實廁板係香港有冇實際用途？

有次一個人係關西機場入境過海關，
前面紅色廁板大陸仔要倒晒行李出嚟搜，
到我時海關個靚女本身示意我打開個喼，
但係一反轉本BNO個面比佢睇就叫我走得，走個下見條大陸仔仲摺緊佢Ｄ底褲入喼，
佢仲要眼望望咁，我即時都忍唔住笑左出嚟

15年續咗BNO但一直無用過。
13年至今去日本都係用特區，請問買機票用BNO的話，填國籍係未照填GBR？

記得好耐前有人share過咁類似經歷

我本嘢都3年了

bno o係都有少少著數架
不過冇乜人會用
同埋好輕微嘅優待

個次我向manchester都係要印

上星期5寄，到今日個system仲係話喺香港抵達處理中心，royal mail就話in transit

你寄咩先?

speedpost?

E-express

首選 GBN / British National (Overseas)
次選 GBR / United Kingdom（有啲System無BNO揀的話）

小弟個經歷同你唔同。

早前我陸路去直布羅陀, 喺西班牙關口La línea de la concepción 出境, 個IO過一過機就畀返我, 我問佢攞印, 佢話英國 passport 無印, 我話我係BNO喎, 同埋我仲指畀佢睇, 當初我入境西班牙時有個入境印 。個IO望兩望, 可能佢見我咁堅持, 就問返我去直布羅陀個行程, 我話去玩幾日就返返去西班牙, 佢話如果旅客係由直布羅陀離開神根區域去其他國家, 佢就會吸出境印 (其實我知嗰隻印唔係EU版本 Immigration stamp, 而係西班牙 local police 版本, 比較醜樣, 類似係因為直布羅陀主權問題 ), 但我唔係, 所以無印 。由於小弟的西班牙文屬於有限公司, 所以無再同個IO爭論, 就直接行去直布羅陀嗰邊 。

到直布羅陀入境, 成個入境大堂只係開一個櫃位, 所以無分EU / Non-EU, 個IO (我記得佢成條頸同手臂都係紋身 ) 過完機就畀返我, 我又話我係BNO想攞個印, 佢回應話政策規定, 因為BNO 去 EU 神根區域係免簽證, 所以黎直布羅陀都唔會有印 (我之前仲睇 Trip Advisor, 話只要肯問個IO, 同肯等一等, 就攞到個印…… )。

結果西班牙出境, 同直布羅陀入境都無印 , 唯有去直布羅陀個 Heritage Trust Information Office 吸返個 Passport Souvenir Stamp 留念算 ……

呢排就嚟聖誕
用speedpost其實係咪都快唔到幾多？

過左新年先啦

差唔多截郵啦喎
就算寄到人地都未必會去處理

小弟見識唔多，係因為呢幾年想去續bno所以先留意到直布羅陀呢個地方，所以好想去見識下

屌…補左副簽反而變左please contact us 咩料

慣咗封面向上
減少誤會

我上個月去金門都係咁
BNO同支那護照唔單止同色，仲一樣要入台證（係張紙內容同格局唔同）
因為我張本BNO反轉咗拎
指人排隊個保安auntie就以為我同前面個支那大媽係一齊
一另返正面佢先話: 哦你是海外的人

我上個月喺科隆出境
個io 見到我本bno 有德國visa 就呆咗
Scan 完張visa 就揭我本野
揭到美國visa 仲scan 埋美國visa
跟住即刻出error (屌你一定出error 啦 )
佢即刻好騰雞問格離位要點做
格離位用 嘅表情
揭咗我本bno 幾頁搵返張德國visa 之後
Chop 咗個印就叫我走

不過後尾慕尼黑入境先知原來科隆個io chop 印都係錯
因為visa 仲有效就唔應該扱印

90%打電話/email 去都話無問題
叫你等收件

不過都問下有無例外

因為我係英國直接飛去
所有英國果面比印仔我

西班牙La Liner開頭都唔比，但見我成版申根印
就打電話問上頭，最後都比印

點知係Malaga出申根佢又唔比，話not necessary ...

我email 左比佢問咩事 希望好你咁講la

我唔會吸紀念印上Passport

有機會真係想去下

自己吸啲公仔印
過關時有機會immigration當你本passport係假證件

十年最後生都32歲啦
應該話，十年內唔搞就可以蒙混過關啦

咁長時間唔出境又淨係可以做黑工，可以有幾多

我10月改名，點知入境處話字庫無我隻字，
所以要造字，要等2個月。

本來今個月尾就拎得，點知入境處打嚟，
話趕唔到尾期，直接出張新身分證比我，
叫我星期五去重新影過張相

啫係又要等多一個月先拎得身分證

好彩嘅係12月頭先交錢renew passport 。
如果我10月就交咗錢嘅話，過咗個限期都未寄得出份郵件

我成日都咁做但無人中伏

入英國境可以行egate 嗎?

你老豆係咪章太炎

英國+EU唔得。但係英國可以排UK/EU passport

話說我申請bno 時寄左本特衰正本比佢，11月中到依家都未搞掂，我下年1月尾要出國，如果到時都未搞掂我係唔係收得皮？有冇得叫佢寄番正本過黎先？

你寄望下佢快啲吧啦
叫公務員做咁多嘢都唔知死嘅

有咩關係

Visa? D 簽？ 芬蘭已經無居留visa，只得居留卡

Me too. 除咗 Liechtenstein 同 San Marino

去領事館申請emergency passport

章太炎幫個女改名用古字，搞到差啲嫁唔出

Yes
要攞咗visa 先拎得居留卡
我上個禮拜先收到張居留卡
搞咗成兩個月

你一開始交唔齊野就預左煩啲

哦
隻字其他系統都有，係政府無

Speedpost前日left origin今日都未arrive destination

一定冇DHL/UPS個D 更新得咁快

星期一轉左dispatched，但今日都仲未收到DHL SMS/EMAIL

check sms 有tracking no.
我封email都係今日先有

我係sms都未收到，無論係HMPO定DHL嘅都無收到

HMPO唔會sms你架

其實dispatched 左唔駛咁擔心

48個鐘都未confirm到uk

我星期一寄speedpost呢家份野係depot prepared for delivery

頭先問星晨搞bno 澳洲visa
原來加左價，要200

唔好意思 我想問我97年出世，我家人完全唔記得有冇幫我申請過bno,而且我搵唔到本簿，我睇過話身份證大法但我唔知我細個身份證係邊，我睇左下我而家個身份證簽發係96年12月(12-96)

未出世先拎身分證

打錯 我92出生，我見到我身份證簽發(12-96)

比錢啦

當lost passport 處理。我個身份證簽發係(02-97), 都有BNO
利申96

竟然會宣傳bno

竟然，咁我睇睇點攪先

唔係宣傳，係年年都會做既野

BNO又贏

同一時間港共的行政長官及律政司去咗放假

終於拎到新bno,但內頁個 holder's signature係唔係唔駛簽?

柒左,睇唔到份野

即係要唔要簽？

依家人在台灣住, 想續BNO 但發覺無英文住址證明, 都唔知點算.
係咪應該寄過去先算?

READ THE DOCUMENT

TL;DR

依幾年去左3次歐洲，只有第一次有印。
第一次:Zurich 入Frankfurt 出，Zurich個IO主動chop印，反而Frankfurt IO 一開頭唔比印，同佢講左勁耐先肯chop 番個出境印。
第二次aris 入 Rome 出，Paris 一如既往冇印，Rome 就一開始就比工作人員叫我行 eGate( 當然過唔到)，最尾要行 EU人手 channel (當然都係冇印)
第三次: Larnaka入 Larnaka 出，Crypus 唔算係神根區，不過上網search 過個 chop 係 EU format，BNO入出都是冇印的。

啱啱睇完個續期資訊，但想問下要填埋父母啲資料係咪正常，我幫老豆搞

可以試下同銀行申請英文版既存款證明連英文住址
大型少少既銀行都有依種service

咁快有新post嘅

點解要填到Grandparents啲資料，我老豆見都未見過

打星必填都係個名啫，應該都知全名排

台灣也有匯豐銀行，亦有花旗銀行，開過戶口要求英的住址證明的服務一定有

英駐港總領館派粵語人員 每年赴菲泰等地探望服刑中持BNO港人

我自己就唔希望咁樣被人探，但比較起上嚟渣廁板護照嘅，阿爺就睬你都傻。

英國政府網站昨日報道 ，在泰國、印尼、菲律賓及台灣都有持BNO的港人正在服刑，英國駐港總領事館操粵語的官員，近日就完成了年度探訪。四名港人早前在菲律賓被判藏毒罪成囚終身，

協助四人的立法會議員涂謹申曾表示，當地中國大使館人員探望次數少，四人都感受不到大使館的支持。

報道指，作為英國政府對英國國民（海外）護照（即BNO）持有人的承諾之一，英國領事館人員會探訪或聯繫正在海外被拘留的BNO持有人，每年最少一次。今年英國駐香港總領事館的工作人員，就與英國駐泰國大使館、印尼和菲律賓的人員，以及台北的英國辦事處合作，安排聯合領事訪問。報道附帶照片顯示，領事人員分別到過泰國曼谷的孔普雷中央監獄（Klong Prem Central Prison）以及菲律賓懲教局的New Bilibid Prison。

英國駐港總領事館指，這項聯合訪問讓40名持BNO的在囚港人，可以和會說粵語的英領館官員會面，討論任何令人關注的問題；操粵語官員亦可向在囚人士傳遞香港家庭成員的訊息，並且分發予當地的華文雜誌。領事館工作人員還可以藉訪問檢視囚犯的健康和福利，特別是在標準低於英國或香港拘留設施中的囚犯。

報道指出，持有BNO的人士，有權在香港、澳門、中國大陸和英國境外旅遊時，獲得英國政府的領事服務，可以向全球228個英國代表團申請相關服務，包括協助護照丟失、被盜、損壞或逾期的持有人重發護照，或者因意外、住院、死亡和成為犯罪受害者時提供緊急援助，另亦包括遣返、資金轉移和公證等服務。

BNO 中國境內可以有領事保護？
但阿爺話唔無呢樣野 ?
如果真係有嘅話，真係BNO 嘅喜訊 。
尤其係美國檢討香港政策法時候。

有權在香港、澳門、中國大陸和英國境外旅遊時

留意返中國境內無領事保護原因係因為你有中國籍，所以就算佢想攬你中國亦可以大條道理拒絕，當年程翔就係咁

我好早都知道，所以先好奇話乜改左例？

生果應該要寫：除左 “ 中國境內 (包括香港，澳門) 及 英國境內 ” 以外，其他 228 國家可享有英國領事服務 。

生果咁寫，好多人都不知就裏，以爲中國境內都有領事保護。

生果報啲文筆一向都有啲問題，特別係即時新聞，錯字、文筆唔通順

有冇諗過博下

bb相點博

好多巴打都係bb相無簽都ok

前提係有舊果本會穩陣啲

sam

到英國了

咁佢要副簽 你根本簽唔到 佢咪reject lo

Declaration form received, being processed

希望冇offtopic

朋友拎住BC 去吉隆坡，入境時比人問長問短

一家三口一齊去， 唔係一個人

點解呢

呢個stage可以維持好耐

其實有 off topic

台灣巴打
Google search 台灣地址 英文
郵局有個網站可以轉英文

我寄收件都係咁用 未出過事

用嚟做住址證明嘅文件唔係英文呢個問題好似冇解決到噃？

應該完左聖誕先會轉status

突然明佢講咩 自膠

差唔多放完哂假

不過都好起碼知寄到左佢收到

咪叫你去銀行申請英文版既住址證明書

其實唔駛去到外資銀行
有郵政局戶口都可以申請
都有英文
不過申請之前check清楚有冇個地址喺張sert上高
唔係嘅申請都冇用

問嘅人用緊邊間銀行大家唔知
亦因為係私隱所以唔應該係呢度講
所以要做嘅係check咗自己用緊嘅銀行
1.有冇英文嘅存款證明
2.有冇姓名同地址喺同一張cert上高

你當人地過完年 個個年初四咁樣

個counter職員心情唔靚

副簽要黑筆
咁我自己個簽名用咗藍筆有冇問題？

簽咗就無計啦

副署張相背面個名要寫名先定姓先？
例如：Mr Tai Man Chan
定係
Mr Chan Tai Man?

2個都得

其實啫係點
我town填咗Hong Kong Island會唔會出事？

我個填左Tuen Mun
但BNO上面寫返HONG KONG

Kowloon 好似依家全部改返hong kong

寄到英國
個副簽唔合格 希望過到啦

祝你過到

多謝巴打

3號寄，岩岩收到，感謝各位巴打寫嘅教學
但我想問要點檢查本BNO有無問題，因為我見有好多錯體版

BNO：
1.外皮冇寫EUROPEAN UNION
2.資料頁nationality: BRITISH NATIONAL(OVERSEAS)
3.下面個>>>code，第一行係GBR乜乜乜，第二行係GBN乜乜乜
4.隔嚟observation頁有段話no visa requirement to entry uk之類
5.observation一段寫有香港身份證號碼

錯一個都係錯版BNO

DHL打話今晚送 轉頭status就屈我唔屋企要我改時間
玩野？

有美國護照都申請

好似話選立法會時，放棄左。

係...好慘，又選唔到

無計喇，不過仲有得效忠英女皇，
都好過渣廁板。

以佢既身家 應該想走即刻買返本都唔難啦 慘乜鳩

要重新坐移民監喎

想走果時咪坐lo

用咩入境就係咩身份，英領想幫都幫唔到喎。

希望冇offtopic

朋友拎住法國/美國/俄國/德國/意大利/日本/澳洲護照 去吉隆坡，入境時比人問長問短

一家三口一齊去， 唔係一個人

點解呢

人道理由會幫你

搵中國大使館

咁有錢 大把選擇

Being processed 左個幾星期
最快係咪都要5星期？

唔定
冇叫你contact 就一直等

本bno放左係書檯面，搞到日日都要攞上手打個靚J，是咪唔正常

英國入面有英國領事館?

咁耐

之前有位師兄問過拎左本Emergency passport去續BNO會唔會俾人收返。
我琴日收到Return文件，答案係已經收返本Emergency passport

Emergency passport係要用完之後即刻畀返大使館唔可以keep

真係無睇到要還。不過都無咩所謂喇

回歸清淨日子了

成功續牌

暴風雨前夕

我唔係去英國wh
不過咁唯有希望wh果陣無野發生

副署人必須提供副署人護照個人資料頁的彩色影印本。

即我搵左副署人如果拎bno , 係咪一定要叫佢copy 佢本bno 個人資料個頁？? 咁如果搵bn 係咪唔洗copy ?
唔該晒

BNO唔洗影印

唔該晒巴打

張declaration form要對摺？

呢D問題, declaration form, 入面有哂答案.
上去搵下, 搵唔到先再問. 英文太深唔識睇就查google translate當學英文啦.

文盲？

call police啦

今日收埋d資料正本

追左下post,原來我搵左朋友副簽但冇影所佢本bno既個人資料頁

過關續到返黎真係好彩

其實呢段中文真係咁難明？

我就咁找咗bn朋友副簽
不過佢要賣埋護照號碼 我諗佢cross check 對到掛
都係一次搞掂

填埋

踩吓場先

咩係bn?

啱啱寄咗空郵掛號
又期待又緊張
希望會順順利利到達啦

汶萊

輕輕一推
未續bno既你，心動不如行動，唔好再拖

到2047再算

支那口交部：親，會等到2047嗎？太天真了。

巴打古巴只係留左一日？我下年9月會去

收到聖誕禮物了

39小時, to be exact
唔太鍾意古巴，價錢同服務質素不成正比。

墨西哥2017年我去左11日，古巴就下午9月去11日

古巴有咩做？

墨西哥Yucatán Cancun playa del carmen 好玩啲，價錢平啲。不過第一次去古巴幾特別，真係富有特色社會主義，度度都好殘破

曬太陽 🌞 係市中心附近行，39小時唔太難過

我冇去南邊，果次淨係去左 ciudad de mexico,puebla,guanajuato同埋teotihuacan
，幾舒服

Lord Paddy Ashdown 過咗身
又少咗一個為香港BNO出心山力嘅英國人

有心嘅可以係下面留個名表達下心意

祝大家聖誕節快樂

btw 因為家母冇出生紙，以前有申請過bno，所以我解釋信果度寫左改用家母過期既bno彩印黎代替
而今日收番本剪角既bno包裹果，佢冇比番家母bno彩印比我，是咪代表bno都可以代表屋企人身份證明?

唔係正本野佢係會收左的

又包膠下
入意大利個陣排non eu，跟住比人掃左去eu隊無扑印就入左境，法國出個陣又被排eu隊順利出境

比我會想要印

我都想要 呢加搞到本pp無去過咁。
不過小插曲係法國CDG機場搞退稅個陣，當地c&e要睇埋香港身份證同返香港既boarding pass。
應該係話佢見到bno有啲疑惑英國pp無得退稅，我主動問佢洗唔洗睇我張香港ic 跟住都順利退到稅

但佢比番身份證彩印我

我個時收左

仲有就係屋企人離婚證明書影印都冇收﹐比番我
我以為離左婚就要比證明佢地睇tim
但佢地好似唔care

一樣喺CDG用BNO搞退稅
用部退稅機自己彈 tick 號就搞掂

蒸糕bell 蒸糕bell 蒸糕哦the way～

聖誕快樂

其實最應該為香港嘅人應該係事頭婆
佢就寧靜將個皇宮俾人亂入

sam gor

好耐冇見，但係明明之前先上過水

支持身為香港人一定要拎bno

想問下邊度可以確認自己stats?

咩stats

直接申請一次

身分証大法

唔識串status

想幫父母續 但唔知係咪要好多佢地再上一輩既文件

唔好意思 想幫男朋友問問

因為佢驚出世紙同父母結婚證書副本（有機會）彈返轉頭 所以想去各申請多一張核證副本

但係兩張都仲係97前英國logo版 而家申請會唔會有唔同？係唔係都有紀錄但會出返張而家版本？

有冇巴打絲打申請過？

當然係出返而家個版本啦

一定唔會有皇冠

原來係咁
等我即刻拉佢去申請先 感謝感謝

Speedpost聖誕好慢

咩情況

我18號寄，21號送到，24號轉processing
而家繼續等

平靜

十年後轉哂做藍色薄皮同埋轉埋做in the name of His Majesty (如果事頭婆退下來俾威廉上位)先再嚟

你叫事頭婆個仔呀查理斯情何以堪

查理斯d私生活咁趕客,佢照上的話肯定有共和制公投,不了

硬食
佢話曬都係第一順位繼承人
唯有望事頭婆長命百歲

有就盡量交齊啦

揸BNO換新身份證
申報國籍係咪可以揀英國

摷勻個list都無香港揀
入境處又好似唔當BNO係護照
有啲迷茫

我都想知

理論上可以寫平安紙直傳比威廉?

Her majesty forever

國籍好似係自己申報

就快第6個星期，仲係processing。
點解要咁對我

點解要聖誕先申請

最長係咪2個月

核證副本會係原本果張嘅photocopy 加個特區鋼印

唔知可唔可以填英國呢

唔換身份證係犯邊條刑事？

我宜家係日本留學緊，想問下係咪用返從"香港申請英國國民海外
British National Overseas (BNO) 護照"個方法就得？
之後寄去我日本俾佢個住址？

11月尾就收左form，以為4個星期會得，點知會咁

我都唔知，其他3至4星期就有

可以，利申問過

咪玩啦

身份證換證有得申報國籍 利申好耐冇換過唔記得

根據《人事登記條例》（第177章）第7B（3）條訂明，任何持有身份證的人士，如無合理辯解而未有在保安局局長所指明的期限內申請新身份證，即屬犯罪，可處第2級罰款即5,000元。

其實都唔多想換

要填幾樣嘢
申報國籍 住址電話 婚姻狀況 學歷
大概呢幾樣

18歲果陣 我填香港 唔俾 我問佢咁係咪填BNO果D（扮唔識） 之後佢叫我填中國

防RFID銀包

今次可以用機做，唔驚

一直留係海外就唔洗換

填中國定英國有咩分別
回鄉證個啲？

唔返香港換要有合理理由

咁多位巴打去eu玩入境一定要逼佢chop個印仔
早排去芬蘭差d轉唔切機 出唔到境比佢搞好耐

有啲問左佢都唔扑，點迫啲officer做野丫

咁又係 咁當我無講過

巴打你係邊到入邊到出搞到轉唔切機？

Ivalo入Rovaniemi出 Helsinki 轉機
去到helsinki臨轉機有個passport control 跟住就搞左好耐

全部係芬蘭境內都要passport control嫁？

前幾日寄左去到英國 好似漏左份declaration form想問有冇影響

我1月尾去芬蘭, inari, invalo, sweden,塔林....起未所有關口一定要CHOP?

問多幾次
強調自己係overseas passport
同埋唔係eu citizen
佢哋會扱

利申: 試過三次咁叫人扱

Ching 係咪bb相 ？

算係
6歲嗰陣

我啊爺張結婚證書核證副本就係菲林曬出黎加個特區鋼印
後面有個藍色印

照出皇冠?

菲林曬出黎張A4紙度
內容同舊果張一樣但細咗

想請問一下，彩色影印成本特衰個時，如果入面有之前去日本買嘢免稅嗰啲單釘咗係到，係要照攤開影印埋定其實可以撕走佢？冇咗會唔會有咩影響？

個啲單離境日本個陣應該交哂比當地海關

原來 走個時佢地又冇收，咁我自己搣返走佢啦。

南歐某豬試過好撚煩，比埋北歐residence permit card佢都可以照唔理
絕招係出成版申根印比佢睇

但有次出境講完都唔比屌佢老母

你係咪根本冇行去海關度啊？
移民局（入國管理局）check護照嗰陣唔收架喎

我記得關空T1喺安檢同出境之間
已經有海關係咁叫人丟番退稅收據落個盤度

同啲on9大陸閪一樣，本護照幾十吋咁厚入面全部都係啲單

咁得意

係
啊爺張結婚證書係1948年都有菲林影低先得意
舅父張結婚證書都係菲林影低
我都以為係新版直式打返啲資料就算

BTW
舅父張結婚證書冇咗
得返張收據印住120蚊
比個職員問係唔係一夜夫妻價

前幾日喺日本去南韓用 bno check in 俾地勤驗屍咁驗本 passport
個地勤又行嚟行去喺到問其他地勤
問佢咩事 係 visa 問題定係本 passport 嘅問題佢又唔答我
企咗喺個 counter 到成九個字 先話俾我知佢哋唔知個 nationality 上面個 Oversea 係咩意思 又揾唔到有關呢個國籍嘅相關資料 但由於時間問題所以俾我哋 check in 同帶我哋行職員通道入閘

最後都同佢哋講返呢本其實係英國護照同有關呢本護照歷史
真係好希望多啲人知道呢本 passport 嘅存在 可以令到 bno 可以薪火相傳落去 (不過如果可以平權就更好啦 )

英國佬D file record真係好好

見識少到 英國有六種國籍wo

痴線 咩職員會敢問 唔想大呀？

就係婚姻註冊處個姐姐
成個office都聽到

真係一代職員不如一代 好大陸feel

影菲林留底 慳位 可能又易保全？

但1948年都有真係好誇張喎

可能我搭韓國啲廉航 應該平時都好少非日本同非韓國嘅護照出現
程機搭得嗰一個鐘 但要企喺 check in counter 到成九個字真係好反智

去prague都係
我女朋友令特區,我令BNO
個入境officer 叫我排番eu
佢叫埋我女朋友一齊 慳左超多時間

我去南泡5次都係用bno完全無事

佢係日本過南韓

如果係福岡搭船去南泡...個PORT既IO 可能真係未見過BNO

我下次會掉返落個盤到先走

我就係去攞果時職員講
之前除咗紙copy backup 啲文件就係用菲林
要查就好似去圖書館搵舊報紙
電腦化之後就搵圖片記錄打印加個鋼印

有扑到印嘛？

我入英國時個io都望住我嗰頁睇
冇咩嘢，係好似好奇噉
可能係聞名不如見面嘅態度

新仔來
io:終於見到你啦

睇番無 但個IO 都好奇依本咩黎
但有冇印係咪好重要？我出入都經prague 個時

梗係重要
印係出入境紀錄
冇印又冇qualification for stay=非法入境

講返啱啲
印喺經正式途徑出入境嘅證據+獲准以乜嘢身份逗留嘅證據
冇印即係
第一、你唔係經正式途徑出入境=非法入境
第二、你冇畀immigration批准逗留，
所以除非你有其它可以逗留當地嘅證據，唔係就=非法居留

印好重要，代表佢比個逗留期限你
無扑印姐係當你歐盟既居民可以係歐洲留幾耐都得
當然到最後真係無走既，煩到自己姐

究竟bno入面有美帝簽證係好事定係唔好事

咁我地都好好彩 都好順利
仲玩左幾個國家
下次提番個IO chop番先

除非你去中東個D同美國作對嘅地方，如果唔係任何一本passport有美帝簽證唔會係壞事

因為我咁諗
十年美帝簽證，有公信力
但另一邊又諗...英國護照要美國簽證又好似搞到好怪咁

講自己係overseas citizen

大把BC有B1/2 visa 怕咩

講左都未必扑嫁

call上司
因為冇chop保障唔到自己權益

嗰個碼頭唔好話BNO
外國人都好少
我今年5月喺釜山搭過夜船去福岡
同房有三個白人
去到落船先發現成隻船就幾乎係得佢地幾個同我係外國人

Btw排隊中雖然有人拎好似CNO嘅藍色護照
不過後來佢反轉本護照，竟然係日本護照

日本5年有效嘅護照係藍色嘅。主要係19歲以下人用。

福岡搭船去釜山其實都好少知

好彩未有耐換

最好入埋籍，返嚟香港一次過取消瓷國國籍兼搣甩身份證三粒星

除非永遠唔返香港，否則換證期後返香港，三十日內要去換證，否則遭檢控。屋企人全部係香港，無咩可能唔返啦。

攪乜攪咁耐？

早幾日，古巴返芬蘭，前面一班韓妹韓仔入境都被IO逗。但都唔算太耐，大慨一、兩分鐘一個人。

話時話我都兩三年無印，應該都無變動。

佢由RVN經HEL離開神根區，無論返香港定再去英國、愛爾蘭、美俄都要經移民局。

若果你坐AY直入HELSINKI，應該會有印。之後神根區內所有地方，FINLAND，SWEDEN，ESTONIA，甚至遠至葡萄牙都唔會有印，但間唔中會抽查護照。

照道理你有EEA／EU居留證的話係無印。不論你咩國籍。

印係重要，不過無印都代表係非法入境，只不過出入境多啲嘢問。事關航空公司記錄以至你手上登機證係你入境有力佐證。

無印並不代表佢地申根系統內無你記錄，就算入境無印，出境依然可以要求你出示入境時登機證去證明自己並無非法居留。就算留係歐洲兩三年，係市政廳攞唔到居留登記，一日都唔可以合法搵工，連長租屋都唔得。係歐洲居留除非本國公民，否則就算神根區內其他國家公民想移居，都必須到步後九十日內到市政廳或移民局申請居留證，歐盟護照不足以證明合法居留。

少之又少，數嚟數去都係伊朗、敍利亞，最多加多一個黎巴嫩。中東有幾多個國家表面咁唔妥美帝？

去伊朗就算無美簽，BC護照都唔通行。

今次入邁阿密竟然無印。 但上網CHECK I94有記錄。

但係如果個逗留時間唔容許你拎埋新證咁點

點樣唔容許？

你意思係去咗入紙換證，但出證時你已經飛走咗？ 可以授權他人代領

如果係想要印嘅話咁係咪要行Non EU通道？ 無理由行EU通道跟住屌鳩佢唔俾印㗎

袁木個冚家剷九十幾先死，你話呢個世界邊有報應邊有天理

當然啦

擔心的話可以用廁板

其實我唔明大家咁想要印，德國同法國跟芬蘭、意大利嘅無大分別

所有申根國家counter，就算EU櫃臺都必須有印
因為條隊其實只要有申根residence permit/family permit就排得
佢地一樣要印

我意思係 作為visitor 又想穩陣拎印仔嘅話 無理由去到EU counter 又話自己係non EU citizen咁㗎
一係就排EU直接唔要印仔

廁版就嚟過期唔諗住續

Residence permit 可以排EU?? 真定假？

我個fd問挪威io話可以

？

無印相信係immigration比錯左bno逗留係歐洲既身份

績完好耐冇上嚟吹水 頭post啲圖好撚正

係，中囯國人渣成日都俾人話死咗之後有報應。
咁香港人呢？

唔係架
如果個io 知道乜係bno
又搵唔到出境印
會好麻煩

嗰陣喺stockholm 我講咗成分鐘佢先知我唔係eu citizen
個io 話
Oh you are an overseas citizen
Haha if you don’t have a stamp you will be in real trouble

巴打去古巴係咪HKGHELHAV咁去？我下年9月都會去古巴
同埋巴打係咪有坐過古巴直飛MIAMI 既機？

一嚟保障自己
我見荷蘭 瑞典 德國 出境嗰陣check 印 check 得好嚴
二嚟想儲印仔

所以我先寫咗一大篇嘢話chop印真係非常非常重要

等到三月正式脫歐就無呢d事啦

好似即使係硬脱歐都好
BC 都仲有九個月緩衝期可以喺歐盟自由遷徙

個人睇法係
即使歐洲90% io 都唔識bno
都仲有10% 係識
而咁啱畀佢哋捉到就好麻煩

係呢個時間做香港人已經係最大報應

其實正確喺EU入境嘅次序同程序係點
1.排non eu隊
但如果比人趕去排eu個邊個陣應該點

學上面話同佢講自己係non EU citizen囉

不是。 全程： HEL - CDG - MIA - CUN - HAV - HEL

最緊要全程留起所有登機證

今日去買蒟蒻番梘+退稅，個店員問我要唔要英文說明書

BNO唔係真係咁常見架咋

用bno同身份證出境 但番到黎唔見左身份證 得bno會唔會入唔到境？

會，所以唔好用BNO, 用CNO!

唔會入唔到境
香港入境處職員仲未夠膽唔俾你入境
bno入唔到香港 直接變人球返英國

因為我試過唔用hkid 而用bno入境
佢唔多想做 死都要問我id喺咪身
串佢有id但我用bno係咪唔得先
佢答id快啲 bno耐啲 咪黑面照做
bno 喺電腦打多幾個字 十秒都冇
唔明有咩咁耐

得返118個國家免簽

見到印尼都唔使睇

我份人好簡單 去到大部分文明國家就夠
果D第三世界一帶一路留返俾支港人去

唔該唔好貼啲垃圾網站嘅資料上黎，我見次屌一次

第一頁嘅資料已經夠你睇咩地方需要簽證，咩地方唔使，唔好再擺呢啲不明來歷嘅網站上黎

呢個扮領事館嘅網站，擺一張十幾年前嘅list係度都唔知有咩居心

睇咗入境處個網未呀，講到明淨係用BNO就入到境

BNO係法定出入境文件

最後更新日期：2010年3月26日

其實唔關係唔係BNO事，就算唔見哂任何證件，只要確認到你係香港永久性居民就一定入到境。

咁身份證真係快啲既

快唔使打嗰幾粒字囉
我好懷疑刪除GBR GBN改CHN CHN
有冇入境巴打答？

支那人開？

巴打們如果去印尼會唔會寧願去整簽證

BNO寫明有香港永久居留權兼有身份證號碼

只能講BNO有時可能無廁板方便
但拎BNO唔係因為方便係因為自己係香港人
所以如果我要去我會寧願搞簽證,我廁板2月到期都無打算續

為左道德光環，為左獅子與獨角獸

其實d國家會唔會要求你用同一本護照出入境?
例如第一次去用咗廁所板 第二次都要

台灣會
但只限你唔可以重複用
例子

1. 廁板> 澳洲 無問題
2. 廁板> 澳洲> 廁板 恭喜你你遊完飛機河可以直接返香港
3. 廁板同bno, 法律上兩本野台灣都當係同一本野你鐘意星期一三五用廁板, 星期二四六用bno 都無問題, 但係如果你好彩遇到個on9嘅officer又恭喜你可以直接返香港

係一種政治表態

唔係好明第2係咩意思

台灣唔承認雙重國藉
如果你轉咗passport即係代表你移咗民
移咗民就唔可以用返舊國藉passport 再去
正常人都唔會咁on9, 不過我真係見過人咁樣遊飛機河被遣返

換新份證國籍冇得揀揀咩?

我第一次去台灣用過廁板, 之後8 年前續咗bno就轉用bno. 之後一路都冇問題

不過case2正常喺申請web visa嗰陣會畀system filtered
所以真係除非又懶又懶醒要去落地簽先會有呢種情況出現

一係佢就on99第一次去用外國passport, 之後某次屎忽痕用廁板, 之後又轉返做外國passport

無副簽
今日個Status變左做Dispatched
係唔係過左關

Yes
Happy new year

唔會改你野
一日做幾百客，做快一個得一個嘛

淨係有英國領事館照住就咩都抵返晒，好過用廁板去到外國出事真係喊出黎

我就

BNO => CNO => BNO Emergency passport => BNO

完全冇問題

金色好好J

how bout
廁板>bc>美國？

美國再>廁板

英國
前幾頁都有討論過

成千蚊用一次，之後寄返俾金鐘，冇得留記念

過境個時用本金色嘅都咪話唔過癮

千幾蚊唔駛改過哂D野應該叫化算

廁板你想比成千蚊都無得比

恭喜Ching. 小弟今日都轉佐Dispatched

新年快樂呀大家

希望bno新一年可以平權

平唔到權都希望廁板免簽國同支那睇齊

魚蛋論
咁我都希望bno 永不平權
用返你套logic
ps. 唔用廁板

bno已另類平權啦

廁板自己降level BNO維持呼吸已經贏左

用BNO申請英國working holiday 前前後後要幾耐？

希望新一年有更加多既人可以用bno打個靚J

有無可能有子女繼承權

無 07年個citizenship review到話呢個國籍係唔正常嘅歷史產物最終會自然extinct

1個月就拎到t5visa, 我嗰陣係17年10月定11月搞嘅，1月就係英國

份報告只係有講給予全面公民權利會違反中英聯合聲明，收回國籍係違背對香港人嘅承諾，即使係呢個身份嘅需求下降嘅情況下，保留呢個唔正常嘅國籍係惟一選項。

從來無提及自然extinct ，你有呢個結論可以，係現有政策下持有人的確只會愈黎愈少，但係就唔好講到係英國政府後來review咗之後先至確立呢樣嘢，所有BNO嘅基本權利早就係30年前定立哂。

一個月
可以quit左份工，之後先報T5 Visa

平左權會唔會有

我睇法係計落 BC(Otherwise than by descent) 即係會有繼承權 但如果係平權嘅話應該會經立法程序 所以可能會有另一個解釋 但無論如何 BC子女係英國出世係點都會有citizenship by birth

想問我本BNO 2001首次申請 06年過期 有冇得續?

冇

有無得續求撚奇啦

唔洗諗

BNO 2001首次申請

打錯 第二次

識唔識睇文先

你可以用廁板自續喎

一開始睇錯左

想問下issuing authority 係British Trade Commission Hong Kong 或者Passport Office Hong Kong 係咪唔當UKPA/ UKPS/ IPS/ HMPO簽發, 咁就要填issuing authority 係other。但係咁樣佢就話係First British passport ，想問下有冇錯

Push

google 過了，唔好意思，照填others 就得

你本舊BNO資料頁會好清楚咁寫住Home Office講嗰4個機構其中一個
如果唔係嗰4個機構出嘅BNO就唔會係renew case咁做

咁博呀ching，可以收到visa先quit, 記得叫hr出份56g比你清稅，有fd出發前無搞清稅，屋企人又無幫佢交稅，返到香港要比罰款

想知道用BNO去英國/歐盟國家有冇得vat refund? Google過有d人話得有d人話唔得... 想睇下有冇巴打有親身經歷

追下post都有講過下

但都要父or母BC+British Born先有喎
就算BNO平權左做BC 子女係香港出生都冇架

BC分兩種
(1) BC otherwise by descent 有海外繼承權
(2) BC by descent 係無

用居英權做例子
BNSS第一代申請人=(1)
佢哋嘅子女係：
申請前出世 = BC acquired through registration =(1)
申請後非英國出世 = acquired by descent = (2)

第2類BC嘅子女係海外出世就唔會自動繼承BC

以我理解係咁
英國國籍法真係好複雜

根據British Nationality (Hong Kong) Act 1990 s.2(1)，只有申請人先會係otherwise than by descent，申請人配偶同子女都只係by descent。

原來咁都可以當by descent
明明連certificate of Registration都有

想問下巴打係幾時寄去申請? 等咗幾耐?

12-12 香港投寄
用左特快

12-14 英國收到

前幾日 變 dispatched

琴日 DHL 通知 幾時收件

差唔多時間攞STAT。 唔知多過定少過上年？

少過啦我估

少，話晒 x7 年都算係集體續期年

咁又唔作得準，大把打晒棺材釘失驚無神過咗廿年彈出嚟話要翻生。 係慢慢周臨尾谷一谷，我估全年都有12萬

仲有Brexit前最後限期

絕版紅皮

好似2011年仲十萬人續
唔知2021年會點

收到visa先辭職咪會喺last day後冇耐就要起程，冇得喺屋企悠閒一陣先出發

今日收到

諗緊畢業去定做一排嘢先

想問下副署人係British Citizen
咁我份副署Postcode應該填咩?

真心想知+1
我覺得會喺多咗
香港關係法+慢慢周(雖然炒晒車)應該嚇親唔少人
自己續完都幾落力叫身邊啲人續
計埋自己應該有6至7本BNO成功Renew返嚟
仲要有啲潛在Case未開始續
通常都喺話等廁板過咗期先續

慢慢周年尾，可能嗰啲會跌咗落2019

我都的起心肝去續，12月尾交咗表

去祖國悠閒仲好啦

畢業去好，做嘢一排之後會有類似放棄而家份工咁嘅壓力

想問下副署人係British Citizen

咁我份副署Postcode應該填咩?

佢住係邊先
住香港嘅話填條毛咩

住係英國但唔知邊度
咁我當佢住香港唔填啦
Thx巴打

終於轉左dispatched
大概會幾耐送到
佢係上門俾我定係點架

Information in document

三個月內係指交齊文件定係第一次交文件

當你的護照簽發後會由DHL送至府上，DHL會於從HMPO收件後以短訊方式通知你大約送達日期。如果該日期你無法在家接收速遞，請自行根據短訊所提供之超連結或致電DHL更改送貨日期或地點或要求於指定的DHL自取點自取。

Thx 見到了

FOI request 我前兩日sumbit咗架啦，月尾有結果。

咁快手

好興奮
好想快d 寄到黎

啱啱係荷蘭返黎，入境無印，出境個時個io本身想過機，但過唔到機，佢又搵唔到入境印，最後佢都印咗俾我。好麻煩，過唔到機。係唔係我地用唔到歐洲個e通道？

Dispatch 第一份速遞係堆文件定係本新bno 先架

又話會有一頁寫我身份證num 點解我無
btw佢寫錯埋我名 又要晒錢寄過去 屌佢老母

無身份證number嘅BNO
有冇得睇下

證明到係hmpo出錯嘅話佢好似係會賠郵費

bc

有冇人解釋呢本咩嚟

28/12 holiday mood

丟返過去換啦

最麻煩係我後日要去日本 本特衰得返半頁空位
不過應該無野嘅 上次得返一頁佢都貼貼紙落去

聖誕限定

驚搭飛機河就拿拿林Emergency passport
分分鐘地勤見你得半頁都唔俾你上

又一單

一年我搭咁多次 未見過地勤會check

HMPO D人做野真係好拿西

邊個位錯左？ 我睇左好耐都搵唔到

又自動升級？

唔係

又自爆

btw....新版好似好正

輸經驗

我都好想續咗去換新版，但passport未到期

舊版有歐盟護照晶片

去轉以色列，之後寫信比HMBO 話要過馬拉，要另一本passport, 佢如無意外會出多本比你

派禮物

申請升級bc

簿皮係?

依個國籍係british national (overseas)
最多只會係國際人球

除非中共亡國
侵侵快點平定匪夷黃俄吧

身份證點寫？

#1

第一段係咪可有可無？

呢本真係要換
有國家e.g. Canada 係用Observation 內容去決定護照持有人有冇免簽證
如果攞呢本去加拿大會收皮

你睇咗個日子係幾時先啦

條友鳩up扮有睇doc

但人地係寫bc，佢乜都唔係

自己續完都有鼓勵身邊既人續返，希望可以推高個數

每個回覆都扮答咗巴打嘅問題但又用疑問句

三不象 要換啦

去旅行人哋以為你假護照

好掛住sam哥

上個禮拜鼓勵朋友續bno最後幫佢翻查下 佢有資格攞bno最後原來係佢老豆太親共 佢老母幫佢申請bno 畀佢老豆屌到仆街最後冇搞到 我個friend最後嬲撚到拍枱

即係無?

17號寄到 dispatched

唔畀家用+脫離父子關係 is a must

親共同拎外國籍有咩衝突 睇下中共港共班高官

所以我個friend都話 佢老豆蠢撚到仆街

係唔係真係冇整架？

佢話當年佢老母諗住全家遞表申請 畀佢老豆發現咗屌到仆街最後冇搞 應該真係冇了

你講個資格唔係中左身分証大法？

係 反而另一個friend大陸出世嗰陣嚟香港一定要歸英整咗bno先整到身份證所以佢就有 冇BNO個fd真係激撚到彈起 面都紅曬青筋爆

真係慘

下世小心啲

下世要做洋腸食港女

如果唔係寫錯名我應該會由得佢

可能真係清倉底貨畀錯嘢你 就嚟出新passport另類平權好嘢

佢又唔係個皮錯

係入便資料打漏打錯

結論: HMPO D人做野真係好那西

老老真真....如果我係咁真係會嬲到仆街

hmpo真係好那西

名都錯？

Well~ As a matter of fact... Um, 007, this is your new name, uh, offered by the Majesty

由得佢你番香港果程未必上到機

攞身份證就得啦 我老母泰國passport都係咁

可以錯嘅都錯晒

Holiday Mood 之力

唔太明依個情況, 想請教下

大陸出世既人, 只要來英屬香港(before handover)之後, 有做兒童身分證, 就一定有BNO?

果陣兒童身分證夠11定12歲係咪compulsory一定要做的?

而做果陣就會naturalize?

錯名都幾嚴重
出黎出入境真係會比人拉

HMPO啲人做野咁那西

唔該搞清楚我哋指嘅兒童身份證嘅正式名稱叫

十一歲以下人士的香港永久性居民身份證

最大特徵係唔會有持證人相片，而且唔會單獨簽發。

主權移交前兒童身份證只會簽發畀11歲以下、從未持有身份證、成功獲簽發BNO/CI嘅人士。

順帶一提， BNO係必須主動登記，亦只能憑藉登記取得，而BNO嘅取得資格為憑藉香港關係取得嘅英國屬土公民(BDTC)。

如果非本港出生及無法從世系取得香港BDTC嘅人士如當年想係限期前取得BNO,就必須先歸化香港BDTC, 再藉由此身份登記為BNO。

謝解答。

想問多樣野
咁如果有個大陸出生既人, 1997年handover之前黎左香港, 未夠18歲但又過左11歲, 佢會唔會因為果陣既法例必須持有某種身分證而naturalize左做BDTC? 屌細力d

到祖國之後有好多野要搞喎
要搵工，要搵屋，我仲想試下搵唔搵到工可以轉T2 Visa

唔會。單單拎身份證唔會影響任何人任何國籍地位。

BDTC嘅歸化係必須主動申請，亦係一項收費項目，成事後會有歸化證書以茲證明。

12月10號寄咗去，1月1號轉Dispatched，琴日收到本新BNO，今日返埋supporting documents。

其實真係好開心，終於覺得自己去旅行有國家照，唔係淨係得藍十字claim。

利申：97年4月尾班車，多得阿媽肯幫我攞，仲攞過兩本。今次由細路樣轉大人，俾埋countersign。幫埋阿媽續，錢我比，做個孝順女la。

P. S.：續嗰時薪火post 幫咗大忙，好多謝各位！ 仲有親戚屋企唔見咗本BNO但係要續，諗緊要唔要去警局攞form

lost case你重睇doc

已經重睇，唔駛，個post 真係好仔細

Btw，今日填emergency contact，一路睇本BNO，覺得真心靚

新版係點？
啱啱先續唔識嘢

藍色？

唔得 最近試過 反而特區得

早排寄完 最近收到通知要補交出世紙
都唔緊要，佢話我冇寄相冇副簽
但簽晒又寄晒相，相後面都寫晒野，唯有再寄...
但有冇人試過？

你媽咪有幫你申請已經俾左好大份禮物你，所以要好好考順佢

當時屋企人係係最尾水個陣點都要將佢地兩個細路個名入落阿爸本bno度，好有遠見

上便observation 頁冇野個本就係新版黎

我仲用緊舊版

我想知佢用邊隻藍色

冇得扮支那狗護照了

可以扮廁板

新版

有獨特油績

D內頁J出血

成日食fish & chips唔洗手

仲以為講藍色

藍色都係換個皮only 內頁應該一樣

唔係喎好似隔幾年一定要轉設計

舊既深藍色硬皮97前係咪發出過？好獨特

5年

46%英人不想查理斯繼位

查理斯寧願要個老女人都唔要戴安娜

少婦唔鋤愛阿婆

意大利入冇印，瑞士出個officer 叫我下次一定要叫佢吸印
然後多左個瑞士印

完全唔明點解passport contract 唔比番De La Rue 做 除左錢

係呀，佢話嗰時登記排咗好耐隊，而且貴㗎，但係為求安心都幫我拎

我阿爸公海出世，得CI，無BNO，認做中國人同唔鍾意美國，但又支持我去拎返BNO

有遠見嘅屋企人真心好好

如果要補資料 咩途徑通知你？
email?

公海即係點

可能係船上出生

btw CI果陣冇歸化做BDTC咁勇？

咁係唔係應該要睇返隻船註冊地係邊
再睇下果個國家既國籍法係點

想問下副署人果到
我家父過左身,屋企得個妹(佢97出世無BNO)同埋離左婚既老母得特區護照
副署人應該點搞

睇#1 DOC

除時有機會BNA HK 1997

美國船？

我阿爺阿嫲水上人，係自己隻船度出世，又唔知邊度水域嚟，連生日都老作㗎咋

我老豆自己話鄉下中山，但佢一定唔係喺中山出世

佢以為自己唔可以拎BNO，根本無諗過可以歸化

我覺得佢想玩愛與和平，但係佢中美都憎又話鍾意英國，然後話盼英國救香港人，真心唔識定義佢呢種

佢屋企隻漁船可能無註冊㗎，應該船仔嚟

我都想

非中國領土出世唔係中國籍喎 九七之後無國籍可以入英國公民 不過過咗咁耐要搞都好麻煩

仲癲過賭神

香港地係東亞難民集中地，咩出生都有

96年出世 bno張相仲係1歲bb樣
而家續無副簽得唔得？
如果真係唔得既話佢係唔係會叫我補交 而唔係直接forfeit成個申請？
有無巴打可以解答／有相似case成功左？

有錯屌細力d

你走先呢到我幫你頂住

比巴打們hi就預左
只係想求個安心答案
唔想大拿拿曬左成千蚊
身邊實在搵唔到人副簽

睇#1 Doc有講

要睇埋佢阿媽

#9

佢無拎BNO又自認中國人，填又填咗香港出世
我都好想佢玩無國籍算，咁會有BC

我阿爺阿嫲應該係出海捉魚捉到喺香港落腳

我阿嫲似中國人，但係佢好似無同我阿爸講過佢身世係點，宜家已經無得問

上兩代啲文件邊有今日咁有系統 算啦呢啲無得怨 靠自己努力啦

呢點真，我都係諗住出去讀master之後做嘢，想留返條後路俾下一代呀 (如果有嘅話) ，有BNO已經好好，唔會怨佢地

我老母都係CI, 老豆有bno 。但係我冇叫我老豆續

sor回錯po

已經7個星期，咩消息都無，send過email問，都係話confirm左收到form。

唔通我老母俾我個bno係假既

no news is good news

想係個POST頭加入埋身份証大法

同埋父母BNO 包含左子女 既教學

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

想再加入埋疑似擁有BNO人士出世時父母是否香港永久性居民, 出世紙印上establishment等等 入去上便段野

父母BNO 包含左子女

係呀，佢email 我。

7星期都就夠限期

恭喜你先

不過都要提醒返，藍十字係保障最差嘅旅遊保

我建議AXA，保誠，恆生，建設銀行，Chubb，Fwd都唔錯。

新藍色構想圖：

都係以前見呢個design 最靚

如果真係出呢本嘅
即刻課金多本

好丁到

藍色好正，唔洗同支那撞色

同CNO 撞

英國護照係酒紅

支那係深紅

7星期係交齊資料限期？佢會唔會要從新俾錢申請架？

90日限制喺寄到去HMPO嘅限期
你啲doc只要去到HMPO畀人簽收咗嘅話個restriction已經唔關你事

之前收到個咁既email
11月頭apply 準備聽日寄speedpost

If we do not receive your declaration and documents within 80 days from the date you made the application online, we will withdraw your application. The fee is not refundable, and if your application is withdrawn it will be retained to cover processing costs.

縮短左

陰吓陰吓變成30日

就算再縮應該會跟返補doc嘅時限
即係最少會畀6weeks嘅

想吓好啦。
三色印刷，應該貴過熨金

都係CMYK溝出嚟啫

之但係佢內頁本來由雙色印刷都大闊斧upgrade左彩色

封面唔會為鏗皮而放棄design掛

呢個好似係民間competition嚟 HMPO好似冇消息話會選用 除咗轉藍皮之外

好可能變返咁

左邊咁古怪嘅？

其實英國而家都有出藍色travel document比人，類似香港嘅DI之類

個設計都唔差咖

點攞

Sam哥

Sam gor 耐唔耐就黎探我地

係啊哈哈，都幾經常黎cdrom吓

高鐵女職員西九站「兩地」3遭非禮 警方指涉內地口岸籲報公安

Thanks，之前同阿媽旅行嗰陣一齊買，佢本身買開藍十字

各位巴打
請問兩張相係咪就咁入落公民袋就得 唔洗攝係特定位置?
同埋我比咗錢先發現有additional information 想加
想問係咪冇得改? 咁應該點搞?
寫封信得唔得?

其實係咪攞十一歲以下兒童身份證個時係永久居民就得，唔駛出世個時

多謝巴打既教學 好感動😭😭

幫我朋友去續 HMPO BNO TEAM佢係12月5日出嘅信夠膽死係12月24先寄 到
仲要我朋友14號要交出世紙去返LIVERPOOL
HMPO

christmas mood

出左要拎黎打J

12月就christmas mood

1. 單憑有呢張嘢唔代表有BNO，另一個可能係CI.

2. 為咗要排除係因CI而取得呢張嘢，就要搵嘢去證明自己無可能係拎CI。

3. CI係乜？香港身份證明書，簽發畀無法申請任何國家護照嘅香港永久居民。

4. 香港出生者點解要睇自己出生時父母是否香港永久居民，係因為根據1981年英國國籍法，你只有出生時父母或其中一人係你出世時已經係永久居民，你就已經係香港BDTC。有香港BDTC嘅人係唔會有資格申請CI，因為可以申請BDTC護照。

旅行個陣會少咗好多樂趣
反轉咁拎住紅色bno，有好多趣事發生

終於比我找返出來～
刨緊上面資料看下點申請希望沒副簽都可以成功

點改好

黑色BDTC

駛唔駛加D文字解釋下

睇下入便既nationality 係咩先

有咩分別嫁？未看曬資料

睇左入便係咩nationality 先啦

也許真的是BNO呢

你個 我好驚⋯⋯
我見唯一個似係寫national status :british national （overseas）

恭喜哂

姐係有定沒～

British Overseas Territories Act 2002
As of 21st May 2002, most people who currently hold a British Dependent Territories Citizen (BDTC) passport will automatically become British Citizens (BC).

This is the effect of the commencement of the British Citizenship provision of the British Overseas Territories Act 2002, which has already
re-named British Dependent Territories Citizenship as Britis
h Overseas Territories Citizenship (BOTC).

The Act provides that BDTCs, except those whose BDTC status derives solely from their connection with sovereign base areas of Akrotiri and Dhekelia in Cyprus, became British Citizens on the 21st May 2002. People born in the Territories from that dat
e will be both BCs and BOTCs from birth.

又搵到依個 點計

British Dependent Territories Citizens who did not register as
British Nationals (Overseas)

Ethnic Chinese
Former ethnic Chinese Hong Kong Brit
ish Dependent Territories Citizens
(BDTCs) who did not register as BN(O)s ceased to hold British nationality on
1 July 1997 and became Chinese nationals. An applicant who was a former
BDTC should be advised to contact the Chinese Embassy for information and an application form for a Hong Kong Special Administrative Region passport.

BDTC 封面會寫HONG KONG

呢本係CUKC定BC

係唔想你續姐

好多人97前排晒隊幫自己嘅細路整bno
呢幾年就變晒親中

第一代嘅BNO
btw如果呢本係你最近一本拎嘅BNO
Home Office一定係當你First Passport咁處理
副簽走唔甩

其實大部份係根本冇變過

點睇都唔係BDTC啦，睇多次doc啦

你都話個本係bno又點會冇呢？

比錢續期啦

唔係British Subject:Cutizen of the United Kingdom and Colonies.

自膠，睇錯野，依本一定會係BC 黎

佢個本咩嚟

當事人話係BNO

難民

歐盟前身嘅公務護照

唔係親生架

犀利

其實我都唔知係咩來⋯⋯
只是我爸講過我細個係有BNO睇到依到依排找返出來就係依本野諗住看下整唔整得返～

影有個人資料個頁....遮哂D個人資料貼上黎睇下

睇doc啦，明明附件部份有寫點分

我都即刻去左重溫一下

等新年拆利是就去課番本BNO先

97前有冇BDTC?

不如預支利是錢續咗先

家父當年有冇去大球場排隊打架申請過Bno?
冇就連Bno都冇了

何不等藍皮Bno?

都錯
呢本有機會係除咗bdtc 外嘅所有英國國籍
GBN GBO GBP GBS 都係用呢個封面

如果你係問而家既話就唔駛諗一定唔得

幾時有 2020到期既話2019年中換有冇機

啱啱check status終於轉Dispatched 好多謝咁多位巴打嘅教學等我可以順利續期 希望唔會有聖誕版又要煩過

講返自己個情況，我係BB相用First Passport續期，搵咗BNO朋友副簽同交咗以下文件：

Declaration form (包副簽）
近照 x2 (其中一張有副簽）
舊BNO 正本
特區護照 影印本
身份證 影印本
出世紙 正本 (官方無話要，不過反正屋企人拎咗幾張交埋無壞 ）

所有影印本單面影印

17-12-2018 寄speedpost
20-12-2018 HPMO收到文件
08-01-2019 轉Dispatched

希望幫到啲諗住續期嘅巴打

我遲你一日，希望聽日有消息

我係係細路相用First Passport續期，搵咗BC朋友副簽同交咗以下文件：

Declaration form (包副簽）
近照 x2 (其中一張有副簽）
舊BNO 正本
特區護照 正本
身份證 影印本
出世紙 正本

7-1-2019 DHL送去
希望冇任何意外啦

交齊所需文件就唔駛怕

恭喜晒
我都等緊dispatched

真係好聖誕mode19好收到搞3個禮拜先出到

但扣除公眾假期
都係一樣7個工作日出到

你點數到7日

同你日子差唔多一樣

9日？ half day/ holiday mood

我留意到近排speedpost有dhl咁快。

2-3日到，同dhl一樣。

speedpost $2xx
Dhl $3xx

當然有個經濟d嘅選項就係 e-express，4-5日到，100有找

但e-express 要係網上攪左先

搞咗先先好
可以上網搞咗先即係24小時服務唔駛要等郵局有開門先攞到張嘢罰企填填填

本身有諗過用e-express , 但一黎唔知份件幾重，二黎又近聖誕，所以都係寄speedpost速戰速決算

另外speedpost如果你知重量好似都可以上網填定print定

其實

鳩入最少重量，到時補錢就得

十年先寄一次無所謂 早啲寄到安心啲

冇錯，可以補錢，反正上網都可以選現場付款。

而且有多個經濟之選大家開心，而且有時仲平過空郵掛號

經一事蔡一智學多一樣嘢囉
又唔係得passport先用得e－express
最緊要喺用之前做吓功課

ec-expres啦，記得我只係寄左50蚊左右，又有網上追蹤

其實都抵，我幾年前續都冇呢樣服務
不過我總係覺得 speedpost 穩陣啲，始終啲文件都係重要嘢，唔係唔見咗話賠錢就得

有網上tracking架

啱啱去郵局寄左普通空郵+掛號信
試下冇填副署過唔過到
稍後再報告

都係，要唔見嘅寄 dhl 都可以唔見

唔寄投寄易？

而家佢Dispatch左 要擔心DHL寄失了

好少聽寄失既
不過你封野如果先去德國唔洗意外

除左寄抵速度有咩分別?
我短期唔會出國，所以諗住平平地完事

投寄易可以網上tracking到收件為止

成份野寄埋過英國幫你countersign
再當地平郵
回郵地址寫返你香港地址得唔得

去到28都仲有咁多人問無副簽點

要唔見嘅，Hmpo都可以唔見你

我份舊護照同出世紙而家依然喺太空

所以啲錢唔可以慳
除咗本舊passport冇計之外
結婚證明書出世紙最好最好都係整多張之後用新到手嘅寄

比大家參考下投寄易個網上tracking

好似仲詳細過speedpost

印像中 tracking 係差唔多
但係 speedpost 點都快過 e-express?

sam 巴

咩情況？
好不安

speedpost一定係highest priority
唔係冇可能收到咁貴

我就係前排用e-express，一般文件約200g-300g度，後尾落去郵局寄佢有再幫我磅多次，total $5X-$7X。不過我撞正聖誕，14號寄24號先到UK，如果唔急都可以揀e-express。

sam gor case 係呢到好出名

speedpost 你係佢截龍前寄到就快

唔係要等下round

18/12寄仲未轉dispatch

我24/11都仲未轉，唔洗驚喎

我差唔多時間寄，
Dispatch 左了

多謝女王陛下

哈，犀利囉

HMPO 寄返d文件比我，打開dhl同埋裏面個package一睇，美國護照加美國driving license，屬於姓Vu嘅美國後生女仔，住西岸，間屋係兩層個d House黎

我email HMPO，HMPO 話 ... We are sorry you did not receive your documents ... Unfortunately we are not able to locate your documents at the moment ...

我空郵唔掛號咁寄返d嘢比佢，問佢係咪講我d嘢寄錯去美國，同埋係咪寄返d嘢比人。佢就話We received your letter ... We are sorry you received someone else’s document... Unfortunately we are not able to locate your documents at the moment ...

唔肯講我d嘢去邊，唔肯講d嘢係佢寄黎，亦唔講我比返佢d嘢佢係咪收齊同係咪會還比人

佢唔係唔肯講，係佢根本唔知去左邊
除非有人contact返HMPO先知
佢地點做野，全部係個人資料黎

其實我都唔明啲野點解要分兩次寄，越分得多次就越易出事

當年手寫護照，尚未轉機讀護照，護照格式當時未有ICAO規定，所以大本啲。八十年代尾護照⋯⋯

去ombudsman + 私隱專員投訴，實死

英國online投訴好先進

都預咗啦
公務員

順便要求返HK嘅英國領事館重新開放申請護照服務啦

轉咗喇

毒撚真人去做證會淆底

不過交咗嘅證件只要有system保證唔會離開香港+還嗰陣有人對清楚嘅話
可以完完全全ko還錯證嘅問題

其實因為之前搵嘅資料話ombudsman搞政府部門要有MP endorse先得，所以冇做投訴

左膠曾志豪個節目講緊passport

講左咩

冇乜特別

開齋就一次過六個印

新版

用咩套

Line 熊大

咁大個Royal coat of arm都唔要

半透明嫁

我個passport套係union jack嚟

我都係用透明

我用世界地圖

仲未轉，真係唔知咩事，又無contact我話資料有問題。
可能真係樣既問題

Same

No news is good news

Woodlands, JB

如果唔係點儲齊六個印

我本BNO係99年簽發 佢編左我係First British passport
咁我照apply左同寄曬啲文件去英國啦
咁今日收到封email
佢問我係想renew本passport 定申請一本新嘅
我應該要答咩

Thank you for your recent passport application.

So we can advise you how to proceed with your application, could you please confirm whether you wish to renew your British National Overseas passport or whether you are applying for a new British Citizen passport

乜係特登分兩次咩
印 passport 嘅地方同擺啲文件嘅 HMPO office 都唔同啦

你係咪有資格申請BC ?

似係
幾大都覆佢要BC

上面sam gor個例子
我已經覺得我收到本錯體bc已經唔係件大事

諗多咗, 我果陣都問過, 佢後尾有再問係有無歸化證明, 我答bno算數

玩9人

唔係所有BC 都有呢張嘢 如果話一直都冇呢張嘢有冇機會照批

之後咪又係查家宅check 到先有

咁樣搏bc 好兀突

睇返往績唔覺得HMPO啲人做嘢嚴謹
不過最緊要都係唔好做虛假陳述

話說cno 個人資料果頁係好厚好硬，bno好似只係有層coating 咁，成本都軟咁粒晶片喺邊？

cover?

兩本都係封底呀嘛cno有寫唔好cup印定打窿

學到野喇，一路以為係喺個人資料頁，因為cno 果頁係成塊膠好硬，bno 就勁薄，一張紙咁

依家先發現個水印有埋頁數

有冇case係轉左dispatch再轉返Declaration form received

呢本野有好多details位可以J
淨係本野中間啲紅藍白線已經夠我J半日

不過應該可以試下問返佢做乜無啦啦咁問你嘅

咩線

中間 地鐵果頁

我係舊版

再一次多謝各位嘅討論、教學
多謝爸媽有幫我申請
多謝HMPO

我都係因為四五歲全家去加拿大探親,再順道落美國玩要攞簽證,先無得再用included child而要自己有一本護照

幾時先可以見證第一單 藍色BNO

有冇確實 日子幾時轉？official 十月 有巴打消息又話年尾

真係脫都要用哂D紅皮先啦....冇咁快吧

Dispatched

佢幾時sms你？

9號收SMS , 講今日11號會送到
尋日10號收多個SMS應該係啲申請文件同舊passport , 會14號送到

就係呢條線，真係好靚

進度
7-1-2019 DHL送去
10-1-2019 送到HPMO
11-1-2019 Declaration form received, being processed

等轉Dispatched

我遲你一日轉dispatched，而家仲未有sms

啱啱收到了，再改到下星期六送

我睇過話就算十月之後都只係隨機出貨

可能國會反對 -> 提前大選 -> 公投 -> 唔brexit

Brexit就一定
May姐話無公投>國會炒佢>新首相>公投

一係就直接取消啦
其實有依個能力
好多anti Brexit根本唔明搞咁多嘢其實仲衰
畀個社會同經濟多一年半載不明朗因素
覺得多個公投投到留歐就會一天光晒咩

其實睇得出May姐班人寧願滅國都唔想還權於民
公投先係最體驗民主精神 佢地唔想比市民意識到所有離地仆街既官權都係市民俾 所以冇第2次

投撚過啦
還咩政於民，還政於投就有
英國政治根本唔應該玩公投
當年就係玩大咗「還政於民」先搞到噉
面對現實，公投根本為用嚟塞住人把口嘅手法
但依公投根本唔係塞唔住人地把口，嘥氣
幾多%先得？60-40夠唔夠？52-48又點計？
我覺得最接受政治現實就係大選選過個國會同政府出嚟，之後政府直接取消脫歐，過到晒國會就咩都搞掂晒。有冇能力選到個噉嘅大選國會出嚟？英國係用議會制，就用返議會嘅政治嚟解決問題，議會解決唔到就選過個議會，而唔係拎去畀唔係自己國家嘅方法解決（公投）

咩議會都搞唔到架啦 歐盟已經基本肯定左要Brexit 由議會取消只會比人覺得英國已經係假民主國家 精英可以完全無視民意

公投取消左柒還柒至少歐盟冇得唔尊重個結果

一係乜都唔做由佢分裂 返去一千年前英格蘭王國個版圖好過 反正原本蘇格蘭愛爾蘭就想獨立

一取消脫歐派一定暴動

英國就係精英主義國家
依個就係現實
而且依家英國人擺明係接受「民主」帶嚟嘅後果
噉咪回歸返傳統，用返象徵精英主義嘅國會囉
唔通Brexit以外，英國會轉做直接民主咩，咪又係要國會嚟行

就算家陣英國內部接受現實
歐盟就會接受咩？

歐盟講到明已經唔接受Brexit以外既選擇
叫英國尊重公投結果交plan 重選幾多次首相議會都冇用

比人當假民主極權國家咪又係會比人ban出歐盟

算吧啦歐盟
有得歐盟啲官僚唔洗頭痕仲唔lur飯應咩
Brexit搞到好多國家呀

再者歐盟啲假惺惺，根本唔係講咩民主咩人權咩自由先鋒，到尾咪又係講利益
俄羅斯同美國都諷刺過佢地幾廿次

真係聰明D咪叫D精英用媒體對選民洗腦返幾個月脱歐有幾衰，之後再搞公投咪得囉

幾百年個國家都係咁run架啦

家陣歐盟落唔到台英國又落唔到台

全地球都講利益
問題係英國連樣都呃唔到人 無人幫到佢地呀

噉咪啫係「歐盟唔接受」唔合理囉
根本要講利益，就係英國留歐就兩邊都happy
英國no deal係影響冚歐盟8%GDP，就算搏都搏唔過，愛爾蘭、荷蘭、法國依啲仲要成堆貨出入英國，嗰啲海關負擔都係要計，所以有得靜靜雞英國留歐，就算「唔民主」都冇人會出聲啦
之前may姐喺國會前後都暗示幾百次，就係問啲MP係想唔想脫歐。如果好多MP單刀直入開到口要取消脫歐，may姐會易搞好多，依家問題係may姐大可以借「國會聲音」嚟取消脫歐（公投係冇直接法律效力），靜靜雞快刀斬亂麻推個取消脫歐議案嘅話，我睇唔到國會會有邊個好大嘅勢力阻止，分分鐘大比數支持取消。但如果要搞第二次公投，啫係又打鑼打鼓宣傳自己輸打贏要，噉一定係最多餘

May 姐邊夠吉屎搞咁多操作

佢有吉屎就半年前好有型咁話唔do啦

佢唔係冇吉屎，係冇勢啫
佢一開始唔過國會直接脫歐嗰陣個勢「好似」好強㗎
不過提前大選又柒咗
依家政府又弱勢，啲勢力又係1/3 1/3 1/3先死
軟脫歐又唔得、硬脫歐又唔得、唔脫歐又唔得，邊會有個deal過到啫
畀著車超上台一樣咩都做唔到

無得暫緩執行脫歐咩？暫緩10年都會係暫緩

依個四不像時期係最差
最起碼未脫歐，政府連同其他國家deal都唔得 又多不確定因素
所以一係3月尾脫歐，一係就唔脫歐，一了百了
如果再拖嘅話真係賣國賊一樣，放血唔止血

點解成日都有人以為鬼佬接受到比你無限咁deal落去無結果？

好似我老母咁佢又以為中国可以同美國咁無限地開會拖多十年八年

係咪同我地D議員爭取民主30年都失敗有關

英歐之間是自由世界民主盟邦的內部矛盾，而中國是邪惡軸心，兩件事性質完全唔同

有冇咩新POST名提名

May姐幾時死

寄左去 香港顯示為成功送到
但5日了 都無咩消息
點搞

5日

有冇咁心急呀

幾時先脫歐轉藍皮

7星期都過左，仲係未轉dispatched
其實係咪唔見哂我d文件？

send封email去催佢係咪唔係咁好？

有無人知最長係等幾耐？

May姐有請

如果bno去eu唔使免簽嘅話就改呢個:
有bno歐遊唔使上網搞

下個post may姐仲坐唔坐喺到

都就1001了

篤屎一定係MAY JER搞啦，邊個想攞屎上身

上網login個狀態話收到未先?

轉左declaration from received，都要1-2星期處理

轉左就慢慢等

重工業巴慢慢等啦
大家聖誕前寄到都係近幾日收件

Corbyn叔似想搞

Corbyn仲死

但may姐個deal過唔到就神仙難救

上網check左 declaration
放心哂 我係驚寄失姐。
收到就等幾耐都得

估唔到倫敦都黃衫軍

蒼天已死,黃天當立,歲在己亥,天下大吉

下個POST名May姐有請

連登出手燈may姐

郝叔已經講明會反對 今次真係等睇The end of May

耐左d喎又。會唔會佢寄嘢（例如paper form）比你寄失左？

有時係個網未update但做左，check吓DHL會好D

我最後又send左email問，佢地都係話收到form，處理緊，無野可以update到，問佢係咪文件有問題，又話無。

我問佢最多要等幾耐，佢又話無規定。
唉，等到下年都未有

咁都得

用身分證大法去當lost 係耐d

會唔會拖到要補錢

補咩錢

終於成功續到

17寄到 前日收到

知道成功 即刻幫老豆老母家姐續埋

佢接受左你D文件 應該就唔洗擔心期

上年我lost case apply等左3個月

但我唔係lost，我有俾我細個過左期既Bno佢

或者可能我都要，特衰寄埋正本俾佢，想得閒走轉日本快閃遊都唔得

好似可以email佢話急用passport等佢寄返特衰俾你先

佢都叫你印影比佢啦

成個禮拜 仲係being processed 正常嗎？

有冇巴打幫手答下

揸正梗係唔得

電子月結單點解要搵成年前嘅黎交？ 我都係搵最近一個月print出黎寄

唔正常，好大機會reject你

又令人家變?

咩嚟㗎？

我都係1月7號寄

今日上去check已經轉咗做dispatched

1981前既歸化記錄

公開咁查到？

巴打1月7寫文件去咁快已經dispatched 啦？

會唔會太快？

唔通夾左張100蚊英磅

係呀～直係好快！

我係1月7號寄speed post過去嘅(仲要臨收局先寄:p)

Check返當地時間1月9號就寄到嗰邊喇！

我交上去嘅同上面都係一樣係正本

唔知係咪咁所以快d?

話唔定可以破記錄？

我1月唔知8號定9號寄
但出世紙無寄正本

屌冇得另類平權有機會 冇得脫歐

咩誘因令你覺得脫歐有得平權？

英國本土搞快啲囉

脱左歐反而冇得用歐盟法律屈佢平權

另類平權 意思係指護照顏色同埋冇歐盟標誌

求救, 剛收到EMAIL 話我個要重新搵一個人做COUNTERSIGN, 但我朋友唔係BC, 係ACCOUNTANT, 我係咪一定要搵一個佢section 10 入面國藉既人再countersign?

另外, 佢attach 埋一張application form 比我, 係咪要再填過去?

唔該幫幫手

bno平權同支爆一樣
有咩風吹草動就好似好大希望
身為一個反共bno
自己努力啲移民希望仲大

1. 以你所知，你原本嗰個差幾嘢先啱哂資格？
2. 係，OS form係要填但唔係所有部份填哂，留意指示就得。唔明可以再問

佢係澳洲cpa，係咪要比 reference 佢 check, 定我要再搵其他人幫手簽？

唔該巴打指點下，謝謝

佢咩國籍？

香港人，但我知應該唔係香港出世

香港唔係國籍

如果佢無HMPO要求嘅國籍，咁你都係搵其他人幫手

咁就係中國藉

唔該巴打 🙇‍♂️🙇‍♂️🙇‍♂️

其實冇副簽都可以搏下架(放D有相+名既文件，好似中學成績表/學生証/員工証)
你搵個中國籍既副簽係咪玩野

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

新post 已開

遲下加埋 E-EXPRESS

妖，點解我除左身份證唔係，其餘全部都係正本，又咁耐都未有。
好撚嬲

終於今日輪到我寄

邊一日到HMPO？

Hi

998

HMPO

1001